半沢直樹 第二季 （6）ま た ね

剛睇完， 好癲

整返呢張圖做結尾

哎呀咁就爆咗post

原來行長⋯

大和田騎嗰下

黑崎呢個角色真係好正
由第一季已經係
雖則話佢算係半澤嘅阻礙之一
但論佢自己做嘅野都係公事公辦

D 黑崎表情真係著西裝既古裝片

親子龜

睇完呢集好想屌柒行長

睇到不自覺咁握實左個拳頭

今日新聞係好多大銀行都有隻眼開隻眼閉咁幫人洗黑錢
半澤呢單爆出嚟應該唔會死嘅 學佢話齋由零開始就ok

終於醒起呀富哥似邊個

大貓洗到俾人罰十幾億

如果最後半澤真係跪咗,我會幾失望
最多咪冇得撈, 對住個咁嘅垃圾行長,都不肖做佢下屬啦

呢張幾型

俾美國罰咗一鑊金嘅 都唔識死

最後段對白何止係屌班垃圾政客
仲係就係班垃圾商家
屌真係好撚熱血
雖然明知半澤呢d人響現實應該第一季前半都唔會過到關
但係真係好撚想有呢d人存在呀屌

我可以同你講
有
不過唔係過唔到第一季前半
係過唔到第一集前半

你已經死了

我試下簡單逐套 池井戶潤 x 福澤克雄 講下有咩特點／賣點
跟時序講：

1. 羅斯福遊戲
主線係講唐澤壽明做社長嘅公司就快執笠，為咗要向銀行借錢，打算cut公司廢柴棒球部。
換句話講，就係商戰+棒球戰。商戰個part會似半澤多d；棒球嗰part，就係正常日劇可以想像到嗰d轉折啦
重點套劇都有唔少半澤直樹第1季嘅演員參與，包括香川照之，佢做嘅角色都同大和田類似，不過係客串嚟
有好幾個嘅表現比半澤第1季完全唔同，相當有驚喜。

2. 下町火箭／下町火箭2 高迪計劃
中小企vs大型企業 + 製作新產品 嘅熱血
同半澤直樹一樣，分上下部兩部唔同故事。
講阿部寬係火箭膠，做製造廠嘅社長，專門製造超冷門嘅火箭零件，就快執笠之餘仲比一間企業告佢侵權，不過另一方面仲有另一間大企業好想買佢專利。
對抗大企業可能有返半澤直樹嘅情懷。
個人覺得劇組喺下町火箭先開始多大頭，尤其後半部幾集，喺條時間軸上隨便任點都會睇到大頭
而用開嘅配樂，服部隆之當時忙緊堺雅人套《真田丸》，所以嗰次只係作咗main theme。
本劇係唯一一劇喺日劇學院賞橫掃——最佳作品、最佳男主演、最佳男助演、最佳編劇、最佳導演。

3. 陸王
半澤直樹、羅斯福遊戲、下町火箭嘅集大成。
講役所廣司間專門製造嘅足袋公司，同樣一開始係講就快執笠，所以役所廣司膽粗粗試下研發專for馬拉松選手著嘅跑步鞋。
有半澤直樹式嘅以下犯上（小企業對大企業）嗰種對抗，羅斯福遊戲運動元素、下町火箭式製造新產品嘅熱血
馬拉松畫面除咗搵到好多街坊外，大結局嗰集有一個情節，喺做咗大結局之後現實有發生
本劇亦係編劇八津弘幸最後一次同福澤克雄合作。

4. 下町火箭 Ghost／下町火箭 八咫鳥
比起第1季收視跌咗好多。編劇換成相當驚人嘅丑尾健太郎。
睇過1次嘅印象就係套劇公式得嚟好鬆散，尤其後半部成日有種唔知睇到邊嘅感覺。而且可能經過太多同類劇情洗禮，會少咗份熱血感動。
不過大結局後嘅SP就好睇返

5. 七個會議
今次就電影嚟，集合咗好多上述咁多套劇演員，會有種喺新年先會見到嘅陣容。唔止有香川照之做返差唔多角色，仲有娘娘、渡真利忍者、行長，仲有好多好多…
套戲未必係半澤直樹直接ko上級嘅爽感，故事由一個意外嘅人事調動開始，慢慢揭發公司深層次嘅醜聞，會令人深切體會日本仔嗰種上樑不正下樑歪同奴性DNA。
比起半澤直樹第1季講嘅仆街上司，套戲就比較講多d似半澤第2季嘅組織腐敗。如果鐘意半澤1嘅警世感／反映現實，《七個會議》係我最推介。

6. No Side Game
首套收視有一集跌穿過10%嘅 池井戶潤 x 福澤克雄
翻版羅斯福遊戲，只不過換成欖球。商戰部分比起羅斯福遊戲更要弱，由編劇丑尾健太郎寫嘅話就顯得更虛。
無視商戰廢、對白廢、大谷亮平演得好廢之外，其實欖球部分都拍得唔錯，尤其導演福澤克雄好似話以前有打開欖球。不過劇情始終都係嗰d，睇開就會覺得冇乜驚喜。
今次演員當中都有真正打開欖球嘅成員。
主題歌就係米津玄師，好聽。

推介程度：
七個會議 > 陸王 >> 下町火箭第1季頭5集 >>> 羅斯福遊戲 >>>> 下町火箭第1季後5集 >>>>>>>>>>>> No Side Game >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 下町火箭第2季

無違和感

其實大和田點睇都係為左半澤先逼佢跪 想保住佢
由今集開頭只係叫佢係屋企反省 唔係要調走佢
去到想半澤跪而唔好無左份工
其實佢跪唔跪 個老屎忽同行長既交易都唔會有影響 唔跪行長咪炒左佢 單deal繼續

岩岩睇完 現實就係咁 權貴玩晒 唉

銀行界人士揮個手

lm等下個禮拜大結局

唔想咁快完 但又好想睇結局

好矛盾

去到對抗政府其實已經好癲
依家要完架啦

好正呀 黑崎娘娘

咁快完驚佢爛尾
個頭開到好好
突然好似唔知咩事加到咁快

七年磨一劍 仲有冇下次

日劇不嬲十集左右

行長似係都留左一手喎 佢若果咁堅持查朋友嘅死如果知道係係個死廢老害嘅點會咁順攤交啲資料比佢

真係動作設計問題。
一路壓膊頭就夠，爬埋上去就…This is gay test.

仲癲過第一季
屌晒你地老母

現實有半澤咁既人, 一早坐梗監

所謂下剋上係俾人自high

我覺得行長想做魯魯修
半澤就係朱雀
佢特登比半澤揭發，然後同花王攬炒
之後比半澤透過呢件事上位，然後大和田可能趁機做咗行長（符合返佢設定）
然後下一季就係半澤 vs 大和田行長

預左啦 做得行長
咁撚驚一早就放棄500億債啦

我上個PO都講左行長一定係魯路修式辭職

其實間間銀行都似有呢啲野
只係爆唔爆出黎嘅問題

點解唔推介legal high

咩呀
利用地球的地心吸力、宇宙間的萬有引力、再加上你和敵人的體重乘２的Turbo⋯⋯

見到都覺得痛

十成功力
廢左架喇

睇到起晒雞皮

行長呢d人係現實好常見
偷偷地fact check就敢
但對住權貴就自動收皮
由得半澤死
自己點都又唔會揹鑊

現實既半澤只會係個痴線佬邊會有咁多人幫佢

日劇就係又愛又恨，無冷場節奏緊湊但缺點就係好快完，睇埋下星期一又要失落，呢十星期好似好快過咁

羅斯福遊戲差唔到七，八成時間都係同棒球隊有關，商戰又唔係好睇
依套好劣

行長最後係辭職完場係小說

Lm

題外話想問下有冇永野芽郁主演嘅日劇好睇

半澤走音好正

真
變咗笑片咁
不過黑崎果幾part又幾好睇

不屑

唔好再有下一季，堺雅人都老，做唔到咁熱血嘅角色。同埋劇情嚟嚟去去都係王道向，最後點都好係正義必勝，今季賣吓搞笑、懷舊，但應該點到即止完晒系列。

商戰都係頭4集比較多d同好d
大致用返半澤直樹嘅拍法
後半部嗰d逆轉勝好似幾兒戲咁

而且boss，尤其同香川照之有過對手戲之下，
我估有唔少人唔多鐘意立川談春做咁嘅奸角

但唔少人半澤1嘅人嚟到依套就幾討好

No side game就9成時間欖球，1成時間內鬥商戰，
仲要比起羅斯福遊戲更唔好睇
「經營者分兩類⋯」

搵食啫

我係睇完半澤1就睇依套，依套羅斯福遊戲真心垃圾
依套根本係棒球片而唔係商戰片

依家發現,最後篤穿銀行衰野個個可能唔係半澤或者中野行長

而係GAY 佬
因為有人知, 所以中野行長不得不食左佢

好似癲狗咁見人就吠

大和田做到行長第一時間踢走半澤吧
明升暗降咁踢

但係件事搞到咁大, 如果仲未有人死
我覺得好神奇

之前個副行長都死左啦

btw花王做咩唔搞最多債果間銀行
搞掂果間東京中央銀行就焗跟架啦

頂你~~~

係咪唔識加密呀

呢個係其次

行長 同 大和田係以保住銀行為第一目標
相對之下 佢地更怕箕部多過律師
因為箕部有更多黑材料同更強的勢力
所以先逼到以前副行長同流合污
上次佢只係打一打電話畀金融局呀頭
想佢出比業務改善令 更嚴重的 業務停止令
已經嚇撚死大和田 以及逼到半澤道歉

其實行長同大和田都知屈服於箕部雖然可以保住銀行 但咁做一定成世抬唔起頭
亦知只有半澤提出自爆同認錯先可能治標治本

大和田流住眼淚逼半澤下跪
❨大和田流眼淚時係啤過箕部同行長 睇得出佢都好委屈❩
一方面係保住銀行 委曲求全
另一方面係惜才

只係佢估唔到半澤自尊心太強 唔受到呢種委屈
即係接受唔到身為Banker的專業操守同銀行尊嚴受挫被逼同流合污

求叔

有人才唔識得善用
遲早走過對面嚟打柒返自己

仲駛特別介紹？

七個會議我覺得麻麻地
上半部個廢中行嚟行去
去到下半我先知原來個廢中係扮廢.......仲要係忠.......

可能係我問題
我覺得故事推進好慢

今集笑點好多 笑到我冇晒啲緊張感
明明半澤要跪嗰度應該係緊張啲
但係一下就爆兩個笑點出嚟

今朝二刷今集,睇到個小BUG

睇第一季已經唔鍾意行長
正屎忽鬼嚟

人間國寶成日chok住把聲

再唔完下季係唔係要打WTO

半澤係WTO既會議上面大嗌:跪啊!!!!!!!!!!!!!!

打習近平

同意 今季聽佢下下大叫 個喉嚨好辛苦咁

請多指教日劇
15 小時 ·

《半澤直樹》
加倍→10倍→百倍→千倍
高利貸銀行員半澤直樹(誤)

我又唔覺喎
連埋今季睇睇得出佢其實知好多野
但係一係唔可以自己出手(管理層自己做野本身都好怪)
一係就等你地自己打完再收頭
如果佢唔係偏小說太多，行長應該仲有後手比半澤一次過打大老虎

其實渡真利係咩職位
點解佢成日都咁得閒唔洗做

鍾意睇半澤既

可以睇山崎豐子既不沉的太陽

講工會抗爭同主角點樣一個挑戰國營機構既腐敗

小說岩岩出左第五本 阿萊基諾與小丑
希望唔好等咁耐先開到第三季
唔係D演員都老

半澤跟蹤阿富哥落B4，期間冇通知過其他人，黑崎佢地又識路去既
之後福山send msg俾大和田去B5, 點解會快過佢地係B4即刻落去?

你又知冇通知？

第5本係前傳黎
即係第一季個分行行長又俾鑊半澤

唔知有冇feel錯, 我個感覺係:
我覺得行長本來已經諗住一個人同花王攬炒, 而交黑材料俾花王其實係手段既一部份
半澤突然出現, 佢係想趕走半澤, 因為佢係想一命換一命, 自己同花王攬炒, 留番大和田同半澤響銀行
大和田喊, 一方面係佢知行長個計劃, 另一方面就係因為知道行長個計劃所以想救半澤

如果真係咁, 咁半澤就真係衰衝動

原來係前傳
見到簡介寫大阪西分行
仲以為半澤又被人調走
單數小說立功升職 雙數闖禍外調
無限loop

我覺得似係
半澤唔知道大和田同行長個計劃（假設有）
突然殺出黎

每間大公司都有呢啲人

渡真利係融資部次長級
同半澤同Grade

只有半澤看得見的渡真利

睇半澤好易高血壓

下町頭5集就好睇
之後小泉個仔d戲又唔得
第二季悶到死
收視都下跌
最重要係阿部既滑舌愈來愈嚴重
聽唔清佢既對白

陸王就真係好睇啦

無人覺得個廢老好似猿人？

其實好難分割行長身份喎

渡真利忍嘅忍係代表忍者

好明顯佢係情報部次長

睇完太激動頭暈眼花

第1季後5集d敵人太on9

陸王

情節合理好多

解決一個問題 再到另一個

最重要帶出重心思想：

傳統文化如何創新？

日本新舊世代 應該點樣復興

呢part真係笑左

『半沢直樹』の大和田常務のようにiPhoneの写真をAirDropで勝手に送信されるのを防ぐ方法は？

我驚大和田同廢老多啲，今集咁激動

原來花王係囤地波

有冇人想試吓黑崎爆袋

我覺得大和田個下真係想報仇
唔理乜原因
佢個下係睇得出係有心理陰影嘅人失咗理智急住報仇個種猴急心態

點解無收視出既

日本4連休，應該聽日先有

撇開原著齋講睇套戲半澤同大和田關係
基本已經唔係敵對，雙方唔覺得重想報咩仇
反而係工作上變左互相理用＆幫助關係

果陣大和田眼濕濕咁

半澤似中科多d

如果真係只想幫佢就唔會咁肉緊啦
個下堅有夾雜私怨入去先會咁
一路痴咗線咁土下座土下座咁捉半沢

想要佢地既自拍

笑死香川咁樣拎返手機

死老野下集死撚梗

原來係無獎問答遊戲

呢個term真係

果一幕點都係半澤唔跪受到既傷害大過跪
唔跪 廢老會捽死佢 捽到佢係銀行界消失 呢件事非常直接
直接到唔需要思考都知道係咁既結果
同埋如果係單純既報仇
又點會有廢老侮辱半澤時特寫大和田喊住怒啤行長果一幕
睇情境邏輯同畫面鋪排都唔覺得係咁簡單囉

小說版係咪多d野睇

cls

小說有D位無劇集咁誇張，就算睇左劇集再睇番小說都無問題的。

跪呀！

想有後續都無了
第五集係前傳黎

其實理解能力低不如唔好睇劇

呢幕大和田係真心想求半澤，有幾個shot係怒睥行長同花王

點睇都唔似心甘情願要半澤跪啦
憎還憎, 但大和田去到後期已經好欣賞半澤作係銀行家果種堅毅

仲有，大和田聽完半澤講野
流左眼淚

仲未有講政治家果段cap圖

正路應該寫到佢做埋頭取

我都覺得夠皮了
完左7年期待

s1打大和田都可以話係內部權鬥+私怨
但s2係為左單deal 一個銀行經理打政界老狐狸+打埋行長 即使係半澤都真係太誇
再吹落去好難唔爛尾

大和田知係好屈辱，但佢都想保住銀行，行長（其實大和田都好忠心）同埋都唔想半澤咩都無，佢知唔夠條老狐狸鬥，不如投降輸一半算

有個位唔係好明, 箕部上集威脅半澤要佢道歉, 否則就叫金融廳出整改令, 但同時都會令箕部單醜聞曝光, 佢咁都肯?
同埋乃源今集想威脅行長, 但如果佢爆單野出嚟, 箕部都會收皮喎, 點解又會威脅銀行?

佢今集為保半澤做左唔少野
1. 叫佢留家反省
2. 去到最後發現半澤黎左，叫佢返歸

講到尾，佢都想繼續留半澤係銀行

大和田想你半澤死
坐係到食花生咩都唔做就得啦

對此，日本媒體《 デイリー新潮》報導，知情人士透露，劇組為了防疫，不管是演員還是工作人員，都很確實地量測體溫，在現場採取任何預防措施。加上演員們的即興演出多，在剪輯上也相當耗時，結果花了比平時更多的時間，拍攝才會delay。

對此，日本媒體《 デイリー新潮》報導，知情人士透露，劇組為了防疫，不管是演員還是工作人員，都很確實地量測體溫，在現場採取任何預防措施。加上演員們的即興演出多，在剪輯上也相當耗時，結果花了比平時更多的時間，拍攝才會delay。

不過報導也指出，《半澤2》的編劇並沒有延用《半澤1》的八木裕之，而是改由丑尾健太郎擔任。導演福澤克雄相當注重細節，若是不滿意就會要求編劇重寫，直到他滿意為止，但丑尾健太郎就像個新手，因此整個拍攝，劇本就已經是delay的狀態。

不過劇評家木村隆志在推特上反駁，直言這則報導是假的，這個劇組從3年前就開始跟丑尾健太郎合作，這次合作已經是第5個作品。針對報導中指出「丑尾是個新手」，木村隆志表示非常不認同。

箕部單野爆出黎，最多咪自己一個收皮
銀行整頓令係無限時，隨時成間銀行摺

好期待下集個樣衰女人反擊廢老

每個人唔同睇法
呢啲位佢又冇畫出腸
咪任由大家想像
下次洗唔洗考埋試先可以睇劇吖

富哥有份做戀愛世紀

同埋乃源今集想威脅行長, 但如果佢爆單野出嚟, 箕部都會收皮喎, 點解又會威脅銀行?

因為乃源公字都贏

佢本身應該唔係廢老D人/嫡系 只係律師一個
所以爆大鑊佢冇乜影響 大不了少個大客
而廢老朵臭冇仇報 佢大公無私揭發又可以賺社會名聲
又順便可以向紀本報仇(應該）

如果銀行賣佢帳
又可以比社會睇到佢能力
身價又提升

只不過佢估唔到行長唔怕佢玩核彈

睇最後果場戲睇到好撚激動

其實大和田比第一季算係識英雄重英雄
仲有少少有銀行員既風骨 唔係淨係上位

就係畫咗出腸咁濟

半沢直樹の第9話の平均視聴率は24.6％

個人收視率15%
跌左0.8%

應該無咩可能打破第一季神話

好似第一季咁四十幾唔係冇可能架
家政婦三田係由28.7%一野飆到40%
同埋遇著日本長假期啲集數收視係會跌咁啲

但上年個勢係keep住微升/唔跌

你話係咪係

笑到痴線

認得佢係當年在世界中心呼喚愛日劇版亞紀既主診醫生

個個返工見到佢 應該好似撞鬼咁

自己做半澤屌人就爽 但其他人做 就不了

開會果陣係咁大叫已經直接俾人炒左

其實佢入錯行

睇落佢仲得閒過部長級，會又唔使開日日鳩流流咁

有黑材料一定係搞有黑材料果間先

柒又唔認，死雞撐飯蓋咪你呢啲

哦

有無人有高清link睇
d大陸網有格仔

其實半澤得罪咁多有權有勢既人
點解無人會買起佢

如果俾外國買咗版權拍
男主日日逃亡槍戰揾證據
老婆日日做人質
身邊朋友同事非死即傷

屌 做咩撚
笑到我唔停

佢長期有個昆蟲節目真係去捉蟲架
重要對日本昆蟲界嘅重要性去到有隻絕左種嘅蟲
用佢個名用學名架

24

行長 借半澤去報牧野既仇
成功收議員皮
失敗又可以屈哂落半澤到

同第一季個尾一樣
半澤由頭到尾都只係工具人

現實

佢對手仲要係操控到金融廳既男人

星期六朝早係酒店睇到呢個節目

咩料
我記得佢重有賣昆蟲公仔衫唔知多唔多人買

咁樣已經係好理想
現實半澤一早俾人炒左
同埋邊有咁多勁人幫手

始終劇集都係用黎滿足人既幻想

最尾預告上戶彩變返靚女

屌痴撚線

現實就係 大和田 點衰都係董事

半澤幾勁都只係普通職員

最近先睇完下町火箭
第一季頭幾集真係幾好睇,係後半相比起黎有啲失色
但第二季真係好唔掂完全係捱住睇落去

我係半澤走左啦
投靠鐵娘子唔好

鐵娘子 都保佢唔到喇
議員咁大權佢個名基本上係日本都生存唔到

用佢個名

以為佢搵緊咩野

其實半澤個職位係高級過分行既行長？

臨尾段戲見半澤諗法咁正義咁理想
但係現實事與願違就好想喊
真係世界很簡單 人類太複雜

去Spiral社長又唔係無錢
又勁

好牽強咁拉去火箭度

不過依首歌係幾好聽

要報仇？咁仲洗咩叫大和田拿走份野

如下町火箭第二季唔提火箭純粹新嘗試還可以
但下下牽入去好牽強

臨未先話同個女競爭
雖然好忙
不過都贏

老豆做左咁多年唔食老本點會咁易俾個女追過

同個女鬥又係多餘,重要第二季成季都再冇點放時間講火箭

佢靠佢班靚贏

膠Dee篇真心不了

大地篇講一個國家農業問題幾吸引我呢啲城市人好奇嘅
但太聖人有D唔真失 似D強國主旋律片

帝國重工大把錢可以請外國幫手
但係衰自專心 下下要自家製 仲要柒過幾次

睇到嗰度話又要鬥過已經覺得帝國重工係咪唔輸唔心息

除非佢好揼本請個勁人好似第一季nasa返黎果位。記住佃製作所嘅閥門技術係世界第一。

咁我覺得有競爭先有進步，我估帝國個社長係咁諗掛。順便要塞住班董事把口。

第一季個富山去左邊
第二季完全冇提過佢就消失左

果份野未必夠 做底議事長
我覺得行長係想 做臥底 扮求和
令外 交通大臣 應該會做25仔

咪就係 直接收購nasa條友班人返嚟咪仲好
土屋太鳳幾年就升主管仔 仲可以揸旗同老豆鬥
我已經見到之前班人嘔咗幾桶血

可能俾nasa 挖角走左

下下柒鑊甘先心息

大和田應該有copy

仲要利申：佢唔知點解無端端係部手機發現幾張唔知係乜嘅相

之前班友可能覺得同公司理念有衝突順便劈炮去外國做呢。

我覺得相比火箭部，研發架坦克老爺車仲柒

輸左之後話主角個女幾唔甘心又乜又盛
但成套劇從來見唔到佢有幾努力或者有咩成積,搞到根本feel唔到佢既心情
令我覺得特登開條支線講佢好多餘

咪就係 好似nasa條友最好後洗心革面底衫留哂鬚亂晒個頭咁鬥玩具閥門都合理D

土屋太鳳畢業完幾年一沖就沖咁高

佢老豆 nasa條友都幾十年修行先有

同強國架j20一樣
隱形技術唔夠就同人比機動性

佢哋架農機就技術唔夠冇得小型化 就夾硬整大佢 最後反埋車

去新加坡同近膝一齊

之後兩個一齊叫李顯龍跪低

近藤原來去左新加坡
以為佢瓜左

第一季上半-大阪篇
第一季下半-酒店篇

第二季上半-電腦篇
第二季下半-銀翼篇

第三季上半-玻佬篇
第三季下半-監獄篇

佢講過話其實想讀昆蟲學

之前睇綜藝,日本有間昆蟲料理
佢會唔會有份

個節目名叫咩？好唔好睇架？

個劇本好似有d問題，花王係咁搞9半澤間銀行要佢放棄500億債權，但其實即使最後肯放棄都係無用架wor，因為所有銀行都係話只會跟第1大債權銀行頭，逼到半澤間銀行係無意思架wor

一開頭個政府點會估到成班細銀行會有「跟大行嘅決定」嘅回應

同埋，無論東京第一產業嘅決定係咪會影響到其他銀行都好，政府都會搞佢。因為除非政府想收少筆錢，否則任何一間銀行唔願意放棄債權，政府都會逼佢放棄啦。

一開頭政府係唔知，但知道左之後應該係主力搞第1債權銀行，攪其他係無用既，第1債權銀行話放棄其他銀行先會跟

所以先唔明
咁仲洗咩叫大和田拿走份野

大臣又癡線

老公

大和田又有金句

俾上戶彩攬住係咩感覺

做25女就岩嫁啦

呢啲新仔最易做二五 無咩包伏

之前星期日片尾預告個句去死, 其實都係對半澤或者廢老講,
但睇佢近呢幾集, 由好撚驚廢老, 到越嚟越唔妥廢老,
25有機啊

辭職果度應該係最後，以作性格未拆掂都會繼續做

黑崎Spiral兩大超班外援再次出場

好似攬住容祖兒咁

上戶彩點可以同容祖兒比...

大和田嘅相簿

佢要交份扮正本的copy甚至交正本比個廢老
咁先獲取到對方信任架嘛

粒蟲
點搵佢個名呀大佬

笑到gapgap 聲

仲有一張係隻貓嚟

律師都係箕部既人黎，另外大和田流淚係因為當年佢都要跪受盡屈辱，佢都要令半澤受番，所以激動落淚，惜才？可能惜少少既但更多既係仇恨

如果佢化個靚妝真係大和撫子feel

已經拍完！

後期可能造到開播前兩粒鐘先完

點解而家咁多電視劇邊拍邊播，咁趕咪好大厭力

日韓好多劇不嬲都係邊拍邊播

留名

下次就將故事衝出日本

美帝

不嬲都係咁
收視唔掂仲可以即時腰斬

可能有copy掛

福山一聽到就已經打字，可能就係快少少

露下點就艷星,蘋果真係

咁吉高由里子都係艷星啦

第一次見池井戶潤

侵侵土下座

好明顯行長+大和田有計畫對付條老坑，半澤扮resign

我都係
好撚憤怒

及川成50歲
keep得咁好

我覺得佢似三十幾
半澤老佢最少十年

除非大和田都係B4等緊
冇可能一收到訊息就9衝落B5仲要搵到份文件
兼走得仲快過半澤落黎B5
呢part好有問題

日媒《女性Seven》報道，年屆71歲的柄本明對江口德子寵愛有加，當柄本明喪妻後，圈內曾傳出他與江口的關係非淺，但查實江口德子已有個圈外人的另一半。

唔撚係呀

炒作多

下？

大和田都去埋記者會

岩岩見到條未公開片係第四集係停車場果幕
香川個人企唔穩要暈要暈
Ok咗之後堺桑問佢有無事即刻扶住佢

江口唔係本身自己都有男朋友咩

原來拍到24號晚先殺青

出左啦？
係咪前傳個本？

真係新鮮熱辣

TBS 7 days 話半澤香港大hit, 有訪問香港人

叫譚德塞士下座
不過希望唔好再有下一季，再有下一季就會變左膠劇soap opera, 都係留個好印象俾觀眾好啲

係，講佢啱啱調任大阪西分行融資課長嘅事，已經睇咗一半

呢期博客來做緊全套 7 折優惠，460 蚊左右連運費勁抵，星期三凌晨訂，一出順豐運單編號就打去要求改順豐站自取，星期四夜晚已經到手

第5季
銀行比潛伏日本既中共間諜呃左300億
半澤去中國做收數佬

最後一集想睇高清版， 有冇外掛中文字幕

一直睇緊高碼版 清到仆街 噴口水都清楚可見

不過 係連登我費事放任何線索。有就實有

我都知有，只係唔夠權限download個字幕

你識調整字幕時間軸？ 我睇開個字幕版本，係5G一集高碼版1080p，同其他檔名唔同嘅時間軸可能有少少之差…

應該都識呀

當有第10集時，外掛通常係遲一到兩日先出現。當我係呢個po再回你時 你方便嘅先留個tg

脷申先：來源在台灣

感激

其實我覺得下一季照抄匯豐嘅話係有得做

抵屌呀，8月個時係誠品買寄香港，1－4集都要420左右

有時真係好難怪自己做書店都唔會叫公司幫手訂，我直接同台灣買係 65 折，城邦批俾啲客通常都係呢個折扣

703 蚊港紙真心唔會考慮

無計，翻譯繁體書，點都係台灣好過香港

見你地推介，岩岩博客來買左。

今晚追live嘅麻煩開四重
我估d on9 Facebook page今晚會圖透劇透

堺亞人隻食指好鬼長

所以今晚一定要追直播，有限日文都要照食生肉

等有中日字幕先
過兩日翻嚟

半澤去追恆大數
支那政府話唔準銀行追
再追就告 尋釁滋事罪

今晚播完就再等十年

十年，上戶彩都變阿婆了，無謂了吧

有下季咪跟小說劇情...
上面d人懶好笑咁ff劇情真係好尷尬

之後冇書跟條撚咩

你依個comment真係好尷尬

書講前傳
可能第三季搵其他人做後生版半澤
講返正傳再開拍都唔知等幾耐
堺雅人應該都唔會再拍了

刁近平 土下座

博客來信用卡比唔到錢

係追個刻已經消失左

有無live link

一重同四重有咩分別？

一重同直接劇透冇分別
四重要click顯示更多先睇到

示範埋畀你睇

無書夾硬搞，GoT有版你睇

一重係咁

四重係咁

有冇直播link?

搖滾準備

尋日有人覆左，其中一個四重加密有

求神拜佛直播千祈唔好lag

多謝師兄

多謝師兄推返上黎

開始了

黑崎連半澤都唔放過

呀屌冇加密sor

大臣都玩埋!!!!!!

條撚準備

加大仲要唔加密？

終於最後一集

頂，我用呢個斷左線

我未斷，好驚呀

淨係碌twitter已經知道哂劇情

大和田果然係條針

四重加密先

黎料。

係咪俾多次機會大家去廁所

大禾田呢個角色真係好難捉摸。

買咗subaru未

日本人預告不嬲都係咁啦

lag到停咗

型到

大和田好撚正！

嘩, 舒服晒

冇晒直播link

知你睇緊，加密啦

做完了

終於完，好唔捨得

完得好似急左D

好撚正！

Back number 有新歌

香川照之真係好正

好撚好睇屌

完

正到癲！本身諗住生肉照睇住先再等熟肉。忍唔到睇直播，雖然聽唔明佢講乜，但真係唔睇會後悔

第三季pls

我都係，等有字幕再睇一次

無啦，得番本前傳

第三季佢要做都做原創架啦，新一半都講前傳了

大和田今輯真係應該要比返三倍人工，做多過上輯好多

睇完再由頭睇一次！

基本變左比達

好想快d有字幕

直接等聽日出字幕版啦
大結局太勁，應該d字幕組會加速
我估最快半夜或聽朝都有

池井同東野為日劇貢獻左唔少

重點應該係back number 新歌

back number 超正
唔明點解上唔到紅白

睇你地講到好正咁
好想睇生肉

link pls

生肉睇住先

東野太高產
d質量唔係本本都咁有保證

生肉都笑死

最終話特別快
nyaa都有4粒生肉seed

半澤個close up老左好多

幾時有熟肉啊

等到好辛苦

以前重有野島伸司，套套都好睇

睇完

LM等熟

睇唔明無字幕嘅，可以返tver睇正版有字幕版，睇日文字幕會明大半

有vpn先睇到

熟肉呢

有冇劇組人既Twitter

好有衝動想睇生肉
但明啲唔明啲 有字幕又會再睇一次
變相睇生肉好似劇透自己
影響觀看體驗

忍住啊

早啲瞓啦

全套劇認真得嚟 總係有啲笑位
個balance囉得好正

「半沢直樹」最終回 SNS「半沢ロス」一色に！第3弾期待の声も続々 全10話連続世界トレンド1位

最尾嗰part我睇到係咁笑😂，香川さんd演技顏藝

得大和田有？

全部人 d表情正到
係得行長面癱

無點SEARCH到

講「正合我意」嘅時候好有鬥心，中間有一刻露咗笑容出黎超勁

睇到大和田果下
大笑左

串到hihi
咁樣蝦老人家好衰囉

最終回一個字；正

關於個結局

我諗大和田都忍左好耐。成日下下下 吖啦

睇完生肉好爽

半澤果一笑係對於留係銀行未來行長之路挑戰反應

好慘 銀行最後變成咁 半澤都幾難頂到落去 唔好話做頭取
東京銀行呢個情況要寫到由半澤帶領銀行去返top3都難到爆
就算真係要格硬去寫 個劇情都唔會有咩爆點 一定會悶
所以唔怪得作者原作都唔敢寫續作要寫返前前傳
如無意外應該完 等多10年都唔會有半澤3

想知大結局有幾多收視率?

岩岩睇完生肉追番po
原來依度個個都聽得明
所以話識日文真係唔值錢

套膠劇唔會有四十幾點啦

第三季變半澤植樹算啦，又冇女

之前有人在網上將小說結局翻譯咗出黎
個內容同電視有分別

當初第一套已經有改,而今次直情係魔改

Spiral做到日本谷歌
搵TOBO做戰略伙伴
爆上無難度

半澤大結局收視32.7%！！！

半沢直樹の最終回の平均視聴率は32.7％

半澤大結局個人收視率21.5%！！！
令和第一！！！

續作黎講算好好啦

大結局瞬間最高收視35.8%！！！

終於做完了

等中字

覺得完得好膠，唔合理
上集爆大獲贏左佢算啦

真正結局係點？

咁快出到？

估唔到收視率過埋30%
睇嚟之後都好難劇破到紀錄了

有熟肉未?
追新番仲未有

昨晚睇左LIVE,今日返公司變左劇透撚

睇完今集，覺得大和田果下ON9

上集幾多？

半澤2日本收視公布：

仲未出熟肉

199x~2000年代時
過30點好多劇都得
木村d劇基本唔駛結局集集都可以
依個年頭過15點都叫好收視

對比下大長今年代同而家嘅香港，就知點解過15已經叫好

希望lunch前有

或者有疫情呢項因素，變相令到多左人留返向屋企。

magnet:?xt=urn:btih:ed9dc01dc6cd3b9d5a6d9dfa8f0db113e5aa8400&tr=

有無咁準時 一出門返工就有。即係今晚先有得睇高清

其實仲有套織田裕二做
講白水銀行

因為唔係TBS嘅福澤克雄拍嘅所以冇擺入去
如果TBS以外嘅池井戶潤，最推介一定係《民王》
鐘意SPEC、安堂機械人嗰類應該都會鐘意

但係第一季大結局係 42.2% 喎

其實好正常
當年無而家咁多娛樂，幾乎都只係睇電視同上網
選擇多左就唔一定會堆埋響度睇電視啦

睇動畫業界都係差唔多
比著十年前一套新番閒閒地dvd/BD都賣到過萬，甚至有少數迫近到十萬
而家最hit的最多係萬幾二萬

有冇熟肉link

未出

記得小說中白井議員無咁樣反水
而且都無大和田既戲份

有online 熟肉睇未😭

我都等緊

竟然未有

仲諗住食lunch 睇

用埋佢睇

加一

落咗google drive，自己dl

堺雅人接住落黎會拍乜呢，
好想有legal high 3

出了 熟肉

又要等下個十年
講真 十年之後都唔知有無

有網上睇啦

半澤到時老到唔做行長都唔得啦

娘娘真係好可愛

大和田兜咁大個圈留住半澤
佢對半澤既愛唔會比上戶彩低
仲可能已經超過

一個lunch睇晒

大和田都講左成班管理層要落鑊都遲晒職
連佢都要遲埋
基本行長派系＆大和田派都變左撐半澤
大和田講左間行家下水深火熱無人想接手個火棒
半澤玩下手好撚快上位

對半澤既愛?
問過黑崎未?

個結局完得好好
接幾年後講下復興又得
接十幾廿年後半澤對決大和田又得
如果作者真係寫落去的話

黑奇係正面表白
大和田就怕醜D囉

大和田：吓👂🏻？我聽唔清楚

呢下笑死

冇人講江口德子

好男人. jpg

大和田串廢老扮撞聾果度

今季會唔會出OST？

係囉
等緊

都話左箕部唔驚道歉

估唔到佢最終話咁多戲咁搶

大和田
白井大臣
佢秘書
黑崎
spiral老細

用十話集齊咁多人黎莊鳩你隻老狐狸囉

就集最好笑依個

其他無乜驚喜

間諜
IT狗
稅局
交通大臣
銀行行長

個律師根本就係何君堯黎

有冇人有睇書? 未既可以唔洗睇, 個人覺得劇完全超越晒書
好撚正呀屌

一秒以為佢係剪爛盆花

最終回花同半澤講嘢果一幕都好深刻
啲對白好好

大和田

小氣撚大和田

應該無下季啦下話

有個咁既好老婆就好

根本就一鳩樣
執葉爛仔

依個位好爽
再大叫一句去死啦
加埋秘書個樣個鏡頭
社畜表示不行了

想睇埋小說

最終都係揸唔到半沢春袋

唔知電視係唔係跟小說

我見小說岩岩出左5(冇睇),但睇介紹半澤都係做乜長乜長個d位

前傳啊 仲低級過第一季

中野行長僅僅用咗12年就由舊T副行長條𡃁爬到上頂點 其實好撚勁抽

個秘書識食
勸大臣策反裸辭
再去安慰佢

其實以佢功績直接行長都得，但係間濕鳩銀行既作風，實要有大粒嘢撐先會升

秘書:計畫通

大和田太受歡迎
夾硬加落去做工具人
的確係令視覺上更好睇既

女人記仇小氣係好恐怖

睇小說係另外一個感覺，都係好睇嘅
真係買晒五本返嚟睇。

跪咪跪，驚閪

補多張

咁就完咗 今集白井大臣同大和田做得好好，仲好睇過半澤

睇完,好感動

個故事有少少意外
咁就有排寫
值到半澤上到行長

大和田over左少少

跪完就變左馬道立

最後都幾好.見到開投行條女自己主導返成個重組計劃
半澤真係影響好深

我覺得佢最後手尾呼應返第一集好出色
大和田又有一定既道理.作為銀行家佢睇到
個行業根本無發展空間.佢拒絕幫半澤老豆
都唔可以話錯得晒

結局停係呢個位真係完美感動

如果係cctvb d垃圾劇
一定係成班去拜個前副行長
係度數唔同人去向作結

想講花王
成套劇最鍾意就係佢
奸到仆街但成日喺度扮傻

佢同大和田都係表情多多咁
但大和田睇得多會有啲攰
佢就睇極都覺得好正
第一次見行長笑到烚熟狗頭咁
扮聾
屌鳩半澤嗰時
仲有佢平時陰聲細氣咁又係好正
完全做到平時詐傻扮懵嗰種感覺
老戲骨真係老戲骨

咁半沢由頭到尾對佢都係私怨行先
然後就係理念分歧
半沢角度係大和田無能先會睇死佢老豆

成套野都係因為私怨引起
但起觀眾角度睇.包括代入返現實
其實大和田真係無做錯咩

但係事實第間銀行接左手，間廠無執到

大和田
係從銀行角度去睇
呢筆錢 借唔借得過

半澤
細個嗰時
或多或少
帶私怨睇大和田

長澤做咗銀行家
先由企業角度
睇有無發展空間

Spiral, 帝國航空都係有得救

而大和田係穩重派 唔會冒險
而且偏向借錢畀大企業
多過中少企

上戶彩真心正

但佢戲份真係唔多
搵任何一個女主角都做得

所以真係觀點與角度問題
由第2季已經已經睇到大和田真係為銀行去唸
出發點永遠都係銀行果方面

都唔係
大和田有講當年係為左跑業績先會咁保守
認左自己失職

借錢比中小企都要睇到底有冇發展空間
而且半澤老豆果個行業真係夕陽
如果唔係連最終借果筆錢都有機會收唔返
當然起半澤角度.就係因為大和田唔幫佢老豆
而害到佢老豆自殺
但認真咁唸.大和田起呢件事上佢真係唔可以話錯晒
由第二季去睇.其實已經洗白左大和田

好難想像，叫自己跪果個人，今集態度可以360反轉

佢果講句其實係為半澤道歉
但佢由此到終都認為呢個行業根本搵唔到錢
佢出發點係起銀行個角度去睇

有冇露點？

去睇AV啦屌

第二季個鐵娘子咪有句名言
貸款是好心，不貸款也是好心

大和田明知半澤老豆做既係夕陽行業，未必經營得起，所以唔借錢俾佢，大和田係呢個角度都係做好心，大和田又唔係因為私人理由特登唔借錢俾半澤老豆，所以佢無錯

大和田係有私心
因為唔想因為批錯錢整衰佢record

而且半澤老豆要上吊死係佢自己問題，大不了咪破產去打工

所以佢話自己道歉 唔代表佢錯

當然作為一業務員對自己業績紀錄當然會有私心啦，係人都會

如果半澤老豆做既行業穩健無風險，點解唔借俾佢？就係評估左借錢俾佢未必做得掂先唔借

半沢就係唔希望銀行界充斥住大和田呢類為個人利益本位既銀行家
理念唔同

現實當然大和田之流一街都係

如果仲要寫落去嘅話 又要話銀行邊個邊個大粒野貪污受賄 咁落去比10個半澤都救唔到間銀行 所以完喺呢到我覺得最好

行長扮左19集傻

問心.出左黎做野咁耐
大和田呢種行為係正常不過
邊個唔會想努力升職?
特別係bank.你批錯就會比上司屌
影響升職機會
佢未必要你食晒.但佢會用盡方法玩到你走

起呢個社會.大和田呢類人先係正常
包括你同我
至少大和田起呢單借款度無因為貪污.或者
因為非法既行為而去思考呢筆應唔應該去做

所以大和田最後果句講得岩
你要改變個制度.防止半澤老豆呢種悲劇出現
就要上最高位做到行長.由制度入手

呢套野大和田同黑崎既重要程度其實同半澤一樣
除左半澤 主要就係睇佢兩個

所以最後大和田係用激將法激半澤
先向佢老豆既死道歉.但唔認為佢真係做錯左決定
然後就提出如果你認為你老豆既死係因為我既決定
咁你就做到最高位.到你做到果個位.你既正義可以得返幾多
一係就成個銀行由制度改革.一係就半澤變成大和田

大和田在劇中定位係無大錯的一流銀行家，

他只是一個一時的 失足少女 中年，
最錯就係呢單。

原來間銀行高層個L個都係咁，他應該都係睇到絕望跟住開始墮落。點知一出手就失手gg。

𧧽只看數字唔借錢俾間廠，其實都無話錯。

然後東張西望就問班演員會唔會開續集

十年後.....
bbq ending 之後就又有事全體出動

半澤阿媽先勁，
喺佢老豆都覺得拆唔掂要自殺嘅情況
公司重要技術人員離世(半澤老豆嘅身份)
同佢老公離世

嘅三重打擊下，都可以說到銀行借錢 & 東山再起撐起成間廠和現代化。仲可以提供到半澤嘅教育一直到咁勁。

佢老母雖然無咩戲份，但先係MVP。

清少少

所以大個左同細個睇半澤直樹係會唔同感受
細個會睇半澤好撚慘.一直睇佢比人追數
次次都會解決到.又係睇一個個報仇好正

到大個左去睇.會睇到本身呢個故事真係一個悲劇
如果我既角度係大和田.會有個半澤報仇
我一定做得絕過大和田

到最後黑化小花都係冇出現過

半沢話可能無左份工

之後小花講果番說話

絕對係完美既老婆

唔知呢幕𠝹雅人有冇護陰

但係好似呢一集幫手個銀行名
同第一季好似唔同
第一季好似叫金澤金庫

佢個角色真係好正
永遠都係笑面迎人
完全體諒老公, 無條件俾最大支持半澤

唔係第一季本講到
佢老竇自殺果一日
第二間銀行先話肯借錢俾佢

我就覺得劇中大和田個角色描述嘅性格幾好，佢都係好L 憎半澤，係有私怨。總體係好大度嘅性格。

不過同時都知半澤做到嘢，對銀行同行長都有利。大事上超大度咁去幫手唔故意倒亂，不過細節上有機會都唔介意做下私怨L。

講話在酒店明知係做戲，都打蛇隨棍上想睇半澤跪。想幫佢假戲真做滿足下自己。反正係咪都唔會破壞計劃，why not ?
片尾俾半澤踢爆佢點解當時佢明知做戲都要咁大力，佢用自己都唔信嘅語氣解釋話㩒2嘢之後唔記得咗係做戲。可愛得笑到我pk 。

不過last 啲激將法又大度過龍，假到明顯係純粹想俾個主角有光環地繼續故事。

正常係間銀行見到一間被大行拒絕完借錢後，主要負責人自殺嘅公司。 批咗都會即刻 hold 住再 review 下可唔可以繼續批。

劇情無交代，但佢老母 somehow manage 到喺咁嘅情況下間銀行肯繼續借俾佢。以孤兒寡婦&公司嘅情況嚟睇，咁唔係好勁咩?

現實上唔存在

唉好撚好笑呀屌你老母

沉船秘書

所有老婆要學

其實雖然係好感動,
但係今篇前面佢每次出場就係為拖戲,
有點像煩膠類

現實咪問點解無左份工？以後生活點過？又要搬屋？

上戶彩咩都唔問，叫佢辭職，我養你，再讚佢已經盡力，做得好好，跟住一個擁抱， 再講只要有條命，仲有機會

呢啲老婆去邊度搵？

咪就係，又冇露點

唔屌你日日夜返唔陪佢

已經好好

如果冇咁既老婆
公司壓力加老婆壓力半沢一早收左皮
所以咪話成功既男人背後一定有個女人支持

如果發佈會係黑琦入場拉人就正，好過比廢老跪一下就跑

半澤查案咁勁其實可以過檔去黑琦度

行長，大和田一早鋪好路比半澤上位

聽講原著唔係咁

真心 娘娘帶隊拉人好好多

好似完全漠視咗半澤同小花係有個仔嘅

係咪想睇黑崎偷花王桃

黑崎bgm好正

原著半澤老婆港女咁款
可能太現實電視劇耍改左佢 一陣影響埋形象

個個都唔想出錯架啦

唔覺喎，好鍾意睇佢
上戶彩個角色作用係用係紓緩劇集戲份
唔係無用處

可唔可以聽返？

今季多左幾首bgm都真係唔錯、幾時Spotify會出

唔係對應番呢句》貸款是善心，不貸款也是善意

成套戲個個七情上面，佢個角色可以中和返觀眾情緒，恰如其分

佢最錯應該係娶著個垃圾老婆
搞到比一心報仇的半澤有位入
唔係呢單野，佢能力就算接唔到做行長都可以坐第二

佢錯唔晒但半澤想教佢睇野唔好咁表面
銀行家除左賺錢都應該盡社會責任
有時唔係所有事都非黑即白
只要努力少少都可以幫一間死緊既企業起死回生
救到國家一門手藝同銀行又賺到錢雙賺
而事實半澤係靠努力打跨左大和田

個秘書個樣有 d 似小丸子個藤木同學。

熟肉再睇一次都好正

大和田 d 戲係要 over 先正。

佢係小丸子真人版既老豆

最後一幕太over
犯左佢師弟伊佐山既毛病
不過算啦都結局

江口最後成為人氣最高既女角
前幾集以為佢收左皮
結局變左半個主角

唔怪得硬係好熟口面

拍過AV？

係，前幾集見佢串柒柒時已經好鐘意佢做戲，好有特色。

係咁問半澤，你總算明白了呢
笑死咗我，串得嚟又好笑。

日本網絡討論度同搜尋都好高
除左半沢大和田黑崎之後就係佢

我覺得某啲角度佢有啲似男人

3p劍道扑傻瓜係咩玩法

不過後期雖然跳忠，但反而無咁特出。發揮得一般般。

之前串柒柒 & 俾爆澤爆菊果下嘅 頹樣發揮得好好， 跳忠之後反而無咩特色，太平淡。

好正 希望第三季唔洗等多7年 雖然小說未寫完

不過後期雖然跳忠，但反而無咁特出。發揮得一般般。

之前串柒柒 & 俾爆澤爆菊果下嘅 頹樣發揮得好好， 跳忠之後反而無咩特色，太平淡。

頭先唔記得 quote 返添

睇完劇後無聊上支那吧睇先知
原來佢地唔少人都覺得自己國內銀行體系垃圾兼冇料到

佢地有體系架咩？

睇完10集有個位都係唔明
前面spiral果度有個人幫半澤查資料比個usb佢既係邊個?
淨係記得半澤話唔想自己好朋友渡真利冒險

半澤咁樣係公眾面前揭露客戶個人銀行資料犯法架喎.....

人地係名古屋搜緊證據比半澤啦，話佢知係邊間海外銀行戶口個時已經距離記者會唔夠半個鐘，邊有咁快番得到東京搭新幹線都要兩個鐘。

大和田都走埋，冇行長暗中保佢，一定好多人懷恨在心要搞半澤，你唔洗諗了

鐵巴係到

佢阿媽應該係冇說服到銀行，當年個銀行職員就係遲咗一步借錢畀佢。
即係佢原本就係想借畀半澤家

呢幕笑死

演技好係唔同d. 你係tvb執兩件出黎走做大和田同半澤個d對手戲死撚梗

咪變左黎耀祥王浩信

唔係變咗楊明已經要偷笑

半沢又冇做錯野
無啦啦揸佢春袋係好無厘頭
不過觀眾鍾意睇

一切責任行長咩掛

講開又講想講埋第四集
半澤開董事會嗰朝佢都幾撚趕下
又要同老婆嘆茶聽佢9up
又要去靜岡搵玉置攞數簿copy

坐新幹線應該幾快

會唔會好似島耕作咁 s3 取締役半澤 s4 常務 s5 專務 s6頭取

小說黨表示今次真係魔改
但睇得出佢都係想劇情緊湊
小說平淡好多
其實我覺得ok

有半澤咁嘅查數能力應該一早俾政府招安左去追數
半澤個隻踩鋼線追數法呢啲能力政府不知幾想要

政府有黑崎
黑崎管理下屬比半沢勝一籌

其實大和田係最代表到銀行呢樣野嘅人
落雨收遮真心係呢行慣例
但調轉諗嘅 銀行係用啲人嘅存款去投資
咁都會怕懷帳嘅

半澤擺明就係王牌打手啦
平時啲收數咪俾啲細搞囉
出到去基本上對手一定會俾佢查到反艇

上戶彩真心正到仆街，出少少已經好撚到位，真心fans講到大臣反省，最後鼓勵老公再送朵正義花

你啲咁既垃圾當然唔會遇到，半澤點撚同

現實都冇半澤咁嘅人啦on9

現實有半澤咁嘅人唔係去左fbi就係死左啦

第3集幫半澤拎到fox報告個神秘人最尾都係冇講乜水

真係幾多觀眾鍾意佢呢個角色
佢出場真係放鬆心神
半澤同大和田佢地, 成日睇到 驚自己爆埋血管一份

毒撚

白水既油山

渡真利用口型講左 "a bu"
油山係第一季出過場

劇情係好緊張 係個BOSS太快死

搵以前既萬梓良扮大和田應該有得揮。

明顯唔夠時間

原來係咁,呢個角色真係冇乜印象

但係佢淨係揭露箕部喺uae嘅戶口資料，另外一張資料佢冇公開係邊間公司

我仲係到諗咁似曾相識

一個似李家超既何妖

仆街混合體嘅冚家剷
唔怪得知我咁撚憎佢啦

無比膠
近幾年唯一一套會追既日劇

我都好多年冇集集追喇 係呢套

個演員離開咗娛樂圈

花王真心廢
個人能力近乎零
淨係識用權壓人 似習近平
可以話係半澤 最弱嘅對手

行長 真男人
白井議員氣場夠勁
頂住半澤 大和田 行長三大演技派

等足幾年 都值得

今季出之前係咪都有一集類似前傳既野？上次睇左少少經常影住 office 個空位。

剩係用權都撚到半澤就死
呢啲先叫政治黑暗

要用到成日銀行既人包括行長 黑崎 spiral 帝國航空 白井加秘書
成班人先ko到佢
點可能係最弱既對手

弱但有權都夠死

呢個shot 真係爽到爆

記者會果幕個律師完全冇幫過手

大和田：下～～～～

上戶彩啲女人味真係

大和田走算唔算over左?

Sorry, 弱弱問問，最後即係叫半澤做行長？ 或係呢個目標出發？

小說之後仲有咩對手

點解佢要走

大和田最後講得好啱，銀行唔係老奉借錢比你

專登唔向住半澤跪條廢佬原來都知個醜字點寫

佢向住live鏡頭跪

跪得太快，感受唔到千倍奉還果種張力

最後果幕，大和田D表情真係好撚癲

今集都好似有個背影冇解釋到

不過行長手過冷河都幾狠
一過過7年

終於諗到點兜

廢老花王跪得咁兒戲
之前唔係好叻下跪咩

半澤岩做政治家多啲，d演說咁勁

日劇係多說教啲

如果半澤唔係咁啱拆到單大野
真係一世都唔使番去

大和田入發佈會個幕好型

結局呢集好正
除左下克上既熱血之外
仲有好多感觸
半澤老婆果段好正能量
只要活著 就有希望

竹內結子 三浦春馬 監督好波

娶咗小花做老婆嘅半澤每日係點過？

每日天未光就番工第一個番到。
放工同渡真利食宵夜
夜晚去公司停車場揾大和田。
凌晨番公司it 睇下有無人開電腦delete 電郵back up
第朝又番工
CLS

無論面對點樣既困難同逆境
大家都已經好努力

鬧左句死8婆

今季半沢戰績
整走左行長， 副行長， 一個常務， 一個董事， 一個部長， 一個大臣， 一個幹事長同一個律師

紀本最尾乜事都冇,賄款照收
或成最大贏家

今季難度簡單左
無咩緊張感
自從有左IT高手
基本上無人夠半沢打

依幕笑撚到我

岩岩睇完,真係好正,終於沉冤得雪,成個人鬆哂.

呢part唔跪會合理d

仲有成間電腦雜耍公司

千祈唔好得罪IT狗

仲蒸發左一大堆股民嘅血汗錢

但spiral 升左好多，要唔要出動毒品調查科呢

直頭痴撚線，d臉紋扭埋一舊

半澤做到銀行既話
IT有spiral+天才it狗吉澤（全日本最大search engine）
宇宙航空
政府有白井
商業調查有黑崎

最接近神的日本男人

*行長

基本上係佢睇你唔順眼你就仆街了

即係套劇入面都過左7年？

係

黑騎

大和田最後係去第二間銀行做？
近藤條仆街仔係小說係咪都係無戲份？

今集黑崎想偷半澤桃最好笑

咁就完咗

有無網有個時序可以睇下
我仲以為第一季同第二季係過左一兩年咁上下

應該都唔會有第3季了

半澤既人脈都同無敵無分別
再拍應該要打海外政府

老共

好想有套原創可以同下町火箭cross over下

小說仲有冇後續？

問: 半澤直樹呢套劇符唔符合現實?
答: 除左半澤直樹之外, 大致上都同現實一樣

全集最有feel果一句係小花話
如果你為一個地方盡心盡力
但人地都係覺得你可有可無既話
就應該一張辭呈射落佢塊面度

仲有肉便器美櫻bb

日本人唔係咁諗
中離基本上行內職業生涯玩撚完
轉行人地又起番你底都係收皮

近年叫好左少少 因為多左後生自己創業 整app 玩startup 但正常日本打工族係土下座1000次都唔會辭職

原來兩個人之前拍埋啲咁嘅嘢

日本仔：最後邊個打掃

五眼
事實可以嘅話第三季成個匯豐搬上去都得
本身匯豐近排嘅嘢都夠戲劇性

叫佢加油姐
做得行長起碼要有幾十年年資，尤其是日本公司文化
半澤既年資最多做到director

唔知日本打工仔睇到有咩感受

遺憾係半澤冇爆SEED屌鳩四眼律師

祕書為食女出賣主人的故事

係唔係逐集逐集拍? 唔係一早拍曬 ？

大和田print 出嚟喎，應該email啦

你最後呢一段，希望所有年輕黃絲可以收到

續集續集拍
大結局都好似前幾日先拍完

好正，大快人心
之前已經覺得個廢老成日響度「吓~~?」好乞人憎

唔知呢嘢係咪香川照之自己加落去呢

都唔夠第三集癲
一日之內
俾人查牌
之後仲要開記者會
同埋睇住隻股票爆升

有前轉 剛出

公司個個咁正直就好

唔係，佢去左公關部
小說電腦個記者會佢有份搞

原本食飯嗰啲情節其實係近藤做
後尾因為延遲拍攝撞期先冇佢份

呢套都好好睇 互換身體個concept 又係好考演技

兩公婆都係現實唔可能有嘅人黎

連部長都未係喎

屌，乜撚野來架

成場最好笑呢度

講緊年資呀
半澤20年銀行年資以日本職場文化應該董事咁上下

下季半澤將會挑戰日本首相
「跪啊！安倍！」

大和田教你做戲

辭咗職啦喎大佬

得前傳冇後續？

跪啊！菅官！

今川義元 對 真田幸村

最尾個笑容頗奸

係，其實份野唔應該send比其他銀行職員

不過娘娘入嚟拉人再現場爆花王衰咩，就搶左主角位置

直接做左首相啦
叫習種跪

我覺得半澤同黑崎果幕仲正

忍得佢耐啦都

拉咗之後半澤一樣會有官員 議員 IT狗救返佢出嚟

會唔會好似鋼鍊咁

照出同小說唔版本

跪先合理
呀伯平時都跪開 根本唔當一回事
唔似半澤 大和田覺得係恥辱

佢真係好似d公務員

除咗眼鏡靚咁多

話明半澤係黑崎睇上左既好男人，
呢2集幫左半澤咁多，
諗住可以借d而渣下，都合理
娘娘咁多經驗，一定就到力度

返工隨時比人炒
返到屋企有個又靚又體貼老婆唔好咩

今季渡真利同中野頭取都話半澤應該係銀行入面最top嘅人，我就話佢會繼續寫落去

係間房j緊自己mammy

除非自己寫故事 如果唔係好似小說無後續內容

我個段仲諗緊，
係咪變左大和田做行長，
叫半澤留低鬥佢，話半澤走左，會出現更好半澤老豆d事件

原來係大和田自己走

但佢個間銀行，無左行長，無埋大和田，董事入邊無人保住半澤，
一有事，好快比人調走
一有事

【令和最強日劇】《半澤直樹2》結局收視32.7%破今年紀錄 (14:55)

日本男星堺雅人主演TBS電視台重頭劇《半澤直樹2》，自開播以來收視節節上升，昨晚（27日）播出第10集結局，平均收視率急升至32.7%，最高瞬間更達到35.8%，不單刷新該劇最佳紀錄，同時突破今年日劇高位，更是令和時代的No.1收視劇集，認真厲害。

小說已經完左？

其實拍第3集最難唔係個劇本，而係個班底可以keep到幾多

個個驚咗半澤就真 邊個搞佢邊個死
董事會應該一致決議半澤做行長，保住自己個位先

第五集係前傳啫，第六集可以繼續落去

廣末涼子正到

聽講之後去咗寫前傳

到時 香川都退休

如果重要講個仔
咁半澤每日鬧既就唔會係大和田，而係鬧仔

呢套正呀，一定要睇

今季最大贏家：
搬屋公司

睇完 ，雖然現實無乜可能

睇到花嗰到牙花真係好老婆

寫的話，會變左王道漫畫
我覺得去到呢度就夠，俾大家嘈下半澤做唔做到行長
有d野，係要遺憾美

有啲唔慣行長咁多對白

正如大和田所講
呢個係火棒位，d董事點會咁蠢接手
直接叫半澤做，自己執返d屎啦

今季上戶彩顯得老態盡現，同埋有幾個shot幾似天海祐希

行長攬炒好好

仲要舉報律師做大英雄

呢個真，又要等n年
個個都老矣，仲點會同你齊腳拍

直接變以老帶新咪得

補充少少，係執政黨的大臣、元老同律師

書就唔知
劇你睇科技都知過左7年
半澤1個時重用緊摺機
半澤2個個手持iphone 11 iphone x

拍番近藤數數字先啦

好多變數 除咗演員之外 例如可能編劇導演又轉左一班人 拍出嚟又唔同感覺

近年都冇乜日劇咁高

冇講咁清楚啫
佢呢啲唔俾人拉都手尾長

呢套幾時做

小說其實夠唔夠寫第3季?
第1-2季中間隔左成7年,係咪有生之年都唔會有第3季

完啦

演員都老晒仲點做

再下一套可能要 日本首相下跪

臨尾澤囝個奸笑好似「計劃通」
佢係咪有咩陰毛

半澤1前

2012年

小花兩次結局都做MVP神助攻幫半澤KO對手

大和田撚箕部狗

吓～～～？

成間銀行的高層都走9哂

係好睇，但有種睇龍珠悟空變到最強狀態，對方死梗，係睇佢點死果種feel。
D劇情勁快，打個電話俾張紙就肯幫你手
唔知會唔會見人氣勁，唔拍續集，拍電影版，SP果D都好丫

直接換半澤老友team坐董事會，瞬間年輕化

日本人拍野邊有即興架

成堆人捧半澤上位

即刻去搵嚟睇先

即刻睇

之前既特番佢地講過有好多即興演出

好撚正大和田
我睇到黎幕笑到我又喊又笑

佢地係事先會傾左加戲先

冇劇本呀

其實佢第四部改拍做劇個劇情都改得幾好，同原著比都唔差

30分鐘整到powerpoint會唔會太勁

高層大地震 股價又可以跌

仲要個powerpoint勁多effect

唔怪之得話大和田超一流

我成日定期報告進度啲meeting都係咁 三十分鐘前先儲齊料開工

今集呼應返上一輯啲名場面都好正
玩劍刺激近藤變半澤
半澤用牙花鬧黑崎啲𡃁嘅說話鬧箕部

30分鐘點做到又放大數據紅圈又飛來飛去brabra, 好鬼多effect

攝影師搖鏡好大壓逼力

做開有template tune下既話唔難

唔會，生放送有講拍攝期間好多位都係突然加，之後要忍笑

錯啦 佢地冇傾過
冇綵排
一黎就本番
第二集既Death都係香川即興加落去

佢話death個度係對白點演譯當然可以演員自己加減
但上面講個個shot鏡頭就埋一定係本身有/事先傾好加戲
兩種情況唔同

上面覆左

職員仔，何德何能

係囉香港人做就俾人笑浮誇到呢

冇扑野，人又老左

個仔成輯都無出過場

職位低姐
但經過呢單野，全世界都識佢啦
要捧佢上位接火棒唔難

上戶彩真係老了

唔要俾我

老咗七年都係咁正

而家半澤係直接接頭取定要繼續捱？
理論上樹倒猢孫散，好多董事即刻起身，拎退休金風流快活

香川照之d表情真係好撚正

仲有佢d笑聲都幾頂癮

唔明點解d 角色成日要叫得咁大聲同肉緊好搞笑

今季直頭連提都冇提
第一季都起碼會講句個仔訓左

黑歷史

養鬼仔

戲入面都係過左兩三年
當年個細路大過左咁多 仲點演

個細路都冇出過樣揾邊個做都得

冇睇小說，但覺得今季個尾收得好好，
尤其係最後半澤個笑容
黑崎、大和田都好好發揮
相隔7年真係有啲唔捨得

第一季好似有出過幾秒架

半澤喺發佈會講果D野真係句句入肉
完全可以套落香港班狗官度

都滿足嘅
叫做有頭有尾架啦
係佢個仔唔知去咗邊姐

係？我記得冇出過場次次都係訓左係房

廢老個西樣真係想打柒佢

俾ｄ花遮住

比大和田吓

google完原來出過一幕